玩《Pokémon Go》走甩精靈 男子怒打警察被捕

日本仍有不少《Pokémon Go》支持者，在街上到處捉精靈。（互聯網）
日本愛嬡縣上周六（23日）有一名男子，因現手機遊戲捉精靈失敗，怒打一名被指騷擾他的男警，結果被押返警署，控以妨礙公務罪名。惟該男子一直否認打人，事件中無人受傷。

報道指，涉事男子40歲，事發時正在玩《Pokémon Go》。據悉，東松山市警署下午3時許接到千舟町一間酒店報案，指酒店外有50多人聚集游蕩，阻礙出入。2名警員到場了解，得悉是一批來捉罕有精靈的「訓練員」，於是勸眾人離開。當男警員接觸涉事男子時，後者突然大叫「你累我隻精靈走甩咗！」並向警員揮拳攻擊，結果當場被捕。

日本人